---
title: "Mudanças climáticas e medidas sustentáveis: qual sua relação e impacto?"
date: 2021-12-13T00:00:00.000Z
tags:
  - Atualidades
  - Mudanças Climáticas
  - Sustentabilidade
featuredImage: './featured.jpg'
---

<!-- wp:tadv/classic-paragraph -->
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos meses, enchentes na China, inundações na Alemanha e na Bélgica e acontecimentos considerados fora do normal, como temperaturas acima do esperado para a época no Canadá e a recente enchente em Nova York por conta da chuva são exemplos de consequências mais perceptíveis que retratam o gravíssimo quadro atual do clima e de suas mudanças atuais devido ao aumento de 1,1ºC na temperatura do planeta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo os estudos e a publicação do artigo mais recente da organização intergovernamental IPCC (Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas), desastres naturais como esses estavam previstos de acontecer nos próximos anos, porém com a falta de comprometimento de alguns países e das próprias pessoas com a execução de políticas ambientais apresentadas/propostas em Convenções do clima da ONU como o Acordo de Paris, várias mudanças climáticas e desastres naturais ficam cada vez mais próximos de acontecer e isso é mais um motivo para que muitas ações ambientais recebam a devida atenção e sejam executadas o quanto antes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, para se obter um grande impacto para reversão do quadro atual, é necessária a participação das populações em se comprometer com ações mesmo que pequenas que ajudem, já que é evidente que a passagem do ser humano pelo mundo tem um grande impacto, também conhecido como pegada ecológica. Mas quais ações podem ajudar a mudar isso?</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">diminuição do consumo, a fim de um descarte menor de lixo e ao mesmo tempo, diminuição do uso de recursos; um exemplo é usar aquela garrafa plástica que você comprou várias outras vezes, ao invés de usá-la somente uma vez e descartá-la, já que o plástico leva muito tempo para se decompor;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">a mudança de hábitos, como trocar o uso de automóveis, muitas vezes individuais, por bicicletas, transporte público ou até mesmo caminhadas, todas ajudam na redução da emissão de carbono, o que tem um grande impacto quanto as causas das mudanças climáticas, nisso também incluem consumir produtos que tenham um menor impacto ambiental;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">exigir de políticos que políticas ambientais sejam cumpridas corretamente, com uma fiscalização;</span></li>
</ul>
<p><a href="https://seivajr.com/wp-content/uploads/2021/12/imagem-2-scaled.jpg"><img class="alignright size-large wp-image-2269" src="https://seivajr.com/wp-content/uploads/2021/12/imagem-2-1024x768.jpg" alt="" width="1024" height="768" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O artigo mais recente publicado pelo IPCC também mostra que sem as medidas necessárias como diminuição da emissão de gases de efeito estufa, a temperatura global aumentará em 1,5ºC antes do esperado anteriormente aos últimos estudos, e quanto maior o aumento de gases e da temperatura, maior as chances de mais desastres acontecerem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Diante de tudo isso, conclui-se que quanto antes medidas sustentáveis a curto e longo prazo forem tomadas, mais rápido será possível mudar a situação climática atual a fim de evitar mais desastres naturais que alterem ou até destruam a fauna e a flora do planeta. Muitas dessas medidas são estudadas pelos grupos de cientistas e contribuintes do IPCC e publicadas através de artigos para reconhecer o que é melhor a ser feito em cada aspecto.</span></p>
<h3>Referências:</h3>
<ul>
<li>https://wribrasil.org.br/pt/blog/clima/ipcc-relatorio-mudancas-climaticas-2021</li>
<li>https://economia.estadao.com.br/noticias/geral,the-economist-mudancas-climaticas-vao-trocar-cultivos-de-lugar-no-mundo,70003825639</li>
<li>https://www.terra.com.br/economia/the-economist-mudancas-climaticas-vao-trocar-cultivos-de-lugar-no-mundo,c589fc495f8bec92e7751c17ad5da03eag7pca1p.html</li>
<li>https://www.wwf.org.br/natureza_brasileira/reducao_de_impactos2/clima/mudancas_climaticas2/</li>
<li>https://antigo.mctic.gov.br/mctic/opencms/ciencia/SEPED/clima/ciencia_do_clima/painel_intergovernamental_sobre_mudanca_do_clima.html</li>
<li>https://www.ipcc.ch/2021/08/09/ar6-wg1-20210809-pr/</li>
<li>https://www.ipcc.ch/report/ar6/wg1/</li>
</ul>

